蓬佩奧：中国以一国一制對待香港 美國也要這樣做

【Now新聞台】因應港區國安法即將實施，美國宣布停止對香港出口國防設備，防止敏感科技落入解放軍手上，商務部亦暫停執行給予香港優惠待遇的規定。國務卿蓬佩奧指，中國以「一國一制」對待香港，美國也需要這樣做。

在人大常委會通過港區國安法前夕，美國國務院宣布即日起停止輸出國防設備到香港，並將採取措施禁止對港出口軍民兩用設備，跟對內地的禁令看齊。

國務卿蓬佩奧表示，美方已不能再分辨出口受管制物品到香港，與出口到內地有甚麼分別，為了保障國家安全，迫不得已這樣做，強調這些物品不能落入解放軍手上，維護共產黨獨裁統治。

蓬佩奧形容，這不是一個愉快的決定，是北京當局決定違反《中英聯合聲明》的後果，中國以「一國一制」對待香港，美國也需要這樣做，華府將因應香港實況再採取額外的措施。

同日美國商務部宣布暫停執行給予香港優惠待遇的相關規定，包括發出例外出口許可，當局亦正評估取消香港差別待遇的進一步行動。

商務部長羅斯指，港區國安法即將實施，令美國敏感科技落入解放軍及中國國安部的風險增加，同時削弱香港自治。

美國去年向香港出口總值逾7500萬美元的軍事設備，當中八成半是引擎或渦輪機，一成是軍事零件，半成是坦克、火砲、導彈、火箭、槍械和子彈。

至於取得商務部例外出口許可輸出到香港的貨值，前年有4億3千多萬美元，主要跟加密、軟件和技術相關，去年國務院則批出向香港出口價值約240萬美元的管制國防物品，可用於軍事用途的民用技術，包括碳纖維，可製造高爾夫球桿，也可用於製造導彈，美國出口到香港的貨值只佔總出口百分之2.2。

香港是美國對外貿易順差最大的地區，估計出口禁令對例如涉及半導體技術的美國或國際企業有影響。

姐係香港屬於美國

將香港踢出所有國際組織呢？香港只係fucking chinese shitty

老母: 我打仔關你差事
老豆: 你既然唔當佢係仔，咁我都要打埋一份，其餘兄弟姐妹唔打埋一份就無飯食
結果個個都無事，不過個仔死左

英國諗好點做未

全力支持

美國依家講解係有乜效

今朝兒登仔話無效

唔係總貨值既問題, 係科技既問題

240萬美元個貨值係好低

但個技術含量好高

美國都要一國一制對待香港？

最後最慘就係香港人 係正風眼

高爾夫球桿都係

美屬香港？

美國去年向香港出口總值逾7500萬美元的軍事設備，當中八成半是引擎或渦輪機，一成是軍事零件，半成是坦克、火砲、導彈、火箭、槍械和子彈。
竟然連火箭, 導彈都有

我好享受美國人打我

打咩一份，依家係老母打仔，人地日日俾錢個仔叫佢食餐好既，點知老母搶晒D錢不突止仲叫人地唔好停俾錢個仔，人地話你咁樣我唔會再掉錢落海

應該係轉口

鬼叫個仔成個支那仔咁款咩
梗係打埋一份啦

要啦，香港加入得既話國際組織點解深圳唔加入得

我係你老豆呀, 日日舉埋啲不倫不類例子

97 前 香港係有型半唐番成個龍年尊龍咁款

而家成個支那仔咁款
想打柒條弱智仔好耐
對不對呢亲

你：打J打到入醫院關其他人叉事
基佬A：你嘅然唔愛惜身體係咁打J，咁基佬A都要打埋你條J一份，其他基佬唔打埋你條J一份就無屎眼插
結果個個都無事，不過你就J死咗

鞭打本港吧